---


# Проектирование

## Уровни навыка
### Уровень 1
Понимает основные системы которые необходимы для работы текущего приложения на котором работает сотрудник и как эти системы взаимосвязаны между собой

### Уровень 2
Может спроектировать небольшой сложности типовой проект, адаптировав незначительные моменты под нужды проекта. Может собрать функциональные требования для сервиса.

### Уровень 3
Полностью разбирается как работает текущий проект на котором работает, какие есть слабые месты у текущего решения и может спроектировать новый сервис внутри действующий системы, который будет возможно встроить в текущую архитектуру и инфраструктуру. Может собрать не функциональные требования для сервиса и знает о ограничениях системы.

### Уровень 4
Может спроектировать целые системы с множеством взаимосвязанных компонентов/сервисов/команд с возможностью встроить в нашу текущую инфраструктуру

### Уровень 5
Может спроектировать сложную систему используя и понимания системы из соседних стеков (другие языки, платформы, базы данных, сервисы)

## Метод оценки

## Как прокачать
* Прочитать книгу Высоконагруженные приложения
* Просмотреть видео с канала System Design https://www.youtube.com/channel/UC9vLsnF6QPYuH51njmIooCQ/videos
